1. Escribe un comando para listar el espacio utilizado por cada partición de disco duro:
```shell
df -ha
```

2. Escribe un comando para mostrar la cantidad de núcleos de CPU con los que cuenta tu sistema:
```shell
nproc --all
```

3. Escribe un comando para mostrar el PID del proceso `cron`, si éste se está ejecutando, junto al PID de su proceso padre:
```shell
ps -f | grep cron | awk '{print $2" "$3" "$8}'
```

4. Escribe un comando para ver los puertos TCP/UDP abiertos por los procesos ejecutándose en background (podría requerir privilegios de root):
```shell
sudo lsof -i -P -n | grep LISTEN
```
```shell
sudo lsof -i -P -n
```

5. Escribe un comando para ver la salida de `stdout` de un proceso identificado por el PID `1234` (podría requerir privilegios de root):
```shell
sudo ps -f -p 1234 > stdout.txt
```
